\begin{center}
  \zihao{-3}\chapter{致谢}
\end{center}

经过几个月的努力，在老师的悉心指导下，我终于顺利完成了毕业设计。这次毕
业设计是对我们大学学习成果的总结和考查，是我们实现理想之前必有的一次实
战，一次磨练，一次提高。从而让我们对自己有了一个更加准确的认识，对专业
知识有了一个更加深刻的理解，更为下一阶段的学习打下了一个重要的基础。

在整个设计过程中，有很多人给予了我重要的支持和帮助。首先感谢我的指导老
师给了我本次设计的机会并提供悉心的指导，感谢老师在我们设计过程中提出的
宝贵意见；其次我要感谢我的同学，在毕业设计过程中给我精神上的支持，鼓励
我一定要坚持到底，使我能够顺利地进行毕业设计的工作；也有一些认识的和不
认识的网友也都为我的设计提出了很宝贵的指导建议，同样在这里感谢他们。最
后感谢学院的全体老师，四年来对我的精心培育，使我学到了许多专业方面的知
识。
